上海發現中國首宗英國變種武漢肺炎病毒個案

上海發現中國首宗英國變種新冠疫毒個案

上海發現中國首宗感染英國變種新冠病毒個案。中國疾控中心表示，在一名由英國回國的23歲女學生身上，發現英國的變種病毒株。女學生本月14日由英國返抵上海，她回國兩日前的病毒檢測結果為陰性，報稱在英國期間沒有接觸過有症狀的人，但她在公園跑步時無戴口罩，在等待登機期間也曾除下口罩進食。

疾控中心指，這宗英國變種病毒輸入病例，對中國疫情防控構成重大潛在威脅。當局已追蹤機上緊密接觸者，並全面消毒與患者相關的特定場所。

原文網址：

叫中國變種肺炎